ETF 派- 01 跟隨大市的回報

我看到有不少巴絲都有買etf:

投資指數基金或EFT，首先要了解這個學派的理念：
1. 跟隨指數的成長，獲得與大市同步的回報。
2. 風險分數。
3.減低失誤。

REF:
1.

2.

ETF 學派的經典：

香港可以就咁買到的5隻ETF幫你打遍天下
*唔洗美股戶口，就咁有個股票戶口就買到。

盈富基金(2800)
擁有本土優勢，不少人投資都會揀自己股票市場，盈富基金代表香港上市的大公司，自然是”本土”派的首選。不過值得一提，跟縱本地股市(恒生指數),唔止盈富基金一家，還有恒指ETF(2833)和安碩恒生指數(3115)。睇好香港股市的話，這些本地ETF可以大派用場。

標普500指數(3140)
美股不斷創新高，香港的股民可能望到口水流，這隻ETF是跟縱標普500指數，而標普500指數代表美國500隻有份量的公司。如果美股升了多年，閣下仍然睇好美股，這隻股票話唔定幫到你。

南方A50基金(2822)
這隻ETF是追蹤新華富時中國A50指數，指數成份股是內地A股最大50家公司。中國股市有一個特色，就是有個性，即使美國跌市拖累埋全世界，中國的A股有可能不太受影響，我行我素。因為中國的投資者以散戶為主，基金大戶的影響力較世界其他市場低，同時經濟周期也可能跟美國不同步。其實除了南方A50基金之外，同樣追蹤A50指數也有安碩A50基金(2823)。

ＸＤＢ環球ETF(3019)
這隻ETF主要追蹤MSCI 總回報淨值環球指數，即是包含世界大公司的ETF，講明是世界大公司，好多時都是以美國公司為主。

SPDR金ETF(2840)
這隻黃金ETF主要跟蹤倫敦黃金的價格走勢。以前老人家投資買黃金，依家唔使買實金，ETF都可以幫到你。當市況動盪的時候，或是美元匯價低處未算低時，就是黃金ETF表演的時候。

歡迎討論，有什麼疑問歡迎提出，不一定回答，不過會有其他巴絲會回答。

有無反向ETF推介

留名

終於有ETF派post

淨係有買過香港反向7300, 不過唔好, 佢每日會結算, 長遠唔抵

無知一問 有無啲ETF只追蹤上証之類(或其他內地主要股市)嘅指數？

會唔會講埋美股ETF

會，頭幾個post會focus在香港最易買到的etf, 同埋想大家了解左ETF的理念先。
香港的ETF比較簡單，最適合入門。
美國好多特別的ETF, 到時會慢慢介紹, 例如UVXY 二倍做多短期恐慌指数。。。。

REF:

有d補充

其實2805既分散程度比2800或者2822更好
2800同2822分別只包含香港股市同中國股市，2805包括整個亞洲市場(日本、澳紐除外)

3019個名雖然係環球，不過其實exclude左新興市場

當然最理想既case都係用美股既ETF，不論交投量、ER同全面性都比香港既ETF更優勝

期待期待

香港美股etf係咪同買美股etf無分別？都跟足？香港得3140美股etf？會唔會無成交放唔出？

月供2800+每月買入2834
其實有無邊間銀行有做月供3140/2834

唔會完全冇分別，但係分別不大，印象中香港只有track S&P500同納指既ETF，美股ETF除此之外仲會有track哂全個美國市場之類既ETF

點都會有少少tracking error，但負責管理3140既係Vanguard，佢地過往紀錄都係良好的

仲有2834，track納指

唔會，但當然bid/ask spread點都會比起直接買美股既ETF大少少

感謝

其實一般passive investor都唔會考慮leveraged呢類型既ETF
反而樓主會唔會考慮講下d部分passive investors都有機會感興趣既問題
例如是否需要international diversification (US vs ex-US)
Factor investing (e.g. size, value, momentum)
Portfolion有冇需要包含corporate bonds (不論係investment grade定係junk bonds)
TIPS是否值得持有
之類既東西？

ETF過美股買最好啦,index/sector/factor乜都有

倍數etf我覺得唔好當係etf,似衍生工具多d

Bookmarked

支持

3140

點樣每日結算法？ 請指教

留名，定期買入2800 2823 3140 2823

最困擾都係溢價問題

盡量簡單講，反向ETF只能夠做到單日反向，但做唔到好既長線反向，例如如果恆指一年既表現係跌20%，7300既表現未必係升20%，而且仲有可能差好遠

俾一個extreme既例子，例如恆指聽日跌20%，後日又升返25%，咁兩日累積既表現係冇升跌 (0.8*1.25 = 1)
但係7300既表現就會係聽日升20%，後日跌返25%，兩日累積計要輸10% (1.2*0.75 = 0.9)

而通常跌得多既時段都係波幅擴大既日子，而上面既例子又見到volatility傾向拖低反向ETF既表現，所以即使股災來臨，反向ETF既表現都不一定好好

3140

持有好少3140留名
但2800都唔算本土，唔夠20隻港資係恒指

上星期入左少少

Ching 覺得你會hold幾耐？

原來係咁，受教了

有閒錢就儲股 儲返三五七年
第時有需要用錢先拎出黎

又減埋東亞銀行

我儲緊3169

儲緊美股VTI同埋QQQ,

lm

3127滬深300 呢種
但點解只係買A股呢?
有好多大陸係大陸冇上市
走左去香港，美國，新加玻
淨買A股etf包唔到呢D
可以諗埋3055 2801 msci中國指數基金
但呢2隻唔包A股
要一次過包哂所有大陸股
可以諗3169

想要買香港大型股又西走大陸股票
可以諗3012

用左兩年 砌左呢個主要用etf 組成既portfolio

月供既話, 3140定係直接買spy 好

入場費
3140 同 spy 都係分別 2000蚊左右一手/一股

SPY 要開美股account同兌美金。要睇下證卷行有無SIPC (50萬美金保險）
3140 唔使。保險方面當港股，$150k HKD

SPY 好大成交，所以差價細
3140 交投少，除非你market order，如果唔係放既話要等下

SPY expense ratio 細好多
0.09% vs 0.18%

派息應該一樣， SPY 要扣30% 息， 3140 扣左再分派比你

比我揀2揀1， 買SPY，分散2-3間美股證卷商， 減少倒閉風險
但如果買得美股， why not VTI?

點解要買黃金etf? 買債券etf （iei ite bwx）好過啦。睇番長線統計數據，黃金係咁多種投資產品中表現最差

感謝絲打 新手上路 唔太熟識 留名學下野先

反向etf根本唔符合指數化投資既原則，只係短炒工具黎。玩反向etf不如玩動物

本地證卷商買美股點睇？穩唔穩陣？利申：用緊耀才

VTI 同SPY 比個performance 差得遠唔遠???
另外我都考慮緊月供埋QQQ, 睇好老美一路都會係科技大國

有圖有真相

花無百日紅呀師兄

咩app?

Google finance.......

個人睇法，揀美股卷商揀一間有SIPC保障既就得，你有US$50萬以上資產另計

巴打你用緊D先進科技

禁黎禁去都禁唔到

Search 完股票無比較呢個制

我買既係IVV S&P 500 ETF 或者 SPY
QQQ 最近幾年係好好，因為主要科技股
但Dividen 實在太低
無咩現金流下長期投資（10年以上）好難持續
而且不利退休后投資

我自己都唔太鐘意黃金，不過都有一部分出名既passive portfolios例如permanent portfolio有用到黃金

黃金發揮到最大作用既時間應該係1970年代果種stagflation既情況，不過1970年代未有TIPS，而家有TIPS我會寧願買TIPS

qqq真係好誇張，上年年尾買入已經升左18%

如果說想簡單投資全世界股市，可以用美股嘅VT

不過我用VTI+VXUS代替VT

新手留名
入左幾手3140

美股股息不嬲底

indexing睇既唔完全係歷史回報，相反係應該相信歷史價格唔等於將來

VTI比SPY回報高有機會係因為VTI包埋一d中小型股，但將來係點你唔能夠亦唔應該預測

所以要揀邊種ETF，都係要睇自己既需求
你投資美國，可以揀VTI；投資美國大型股就買SPY/VOO

老美股息稅抽30%所以間間公司都鍾意回購多過派息
唔係美國人，為股息現金流for退休買港股算啦，一唔洗抽稅，二唔洗兌返港幣

VTI比SPY/VOO/IVV更分散
個人認為做到越分散越好，所以即使過去40-50年整體美股回報比ex-US好，我都依然有買ex-US

新手留名 一直想佛系投資 月供etf似乎係最佳選擇

我呢排都有諗住入返D ETF，但見到之前買過嘅2800成份越嚟越中國化就有D怕

3140定2834？

1

係，我都等咗好耐
我覺得買埋美股etf都不為過

2800係track恆指
恆指d真．港股都無幾多隻剩
你淨係買佢d真．港股算啦

美股etf大啲成交更好 始終多人有美股戶口都唔洗買呢邊

可惜係無錢買晒咁多隻
等超大股災買 D 2800 都唔錯

2834
長期低成交
莊家開價又閪
升咗開價都唔郁
縮溢價就算
On99

想問下美股戶口係咪用銀行戶口開好啲？
通埋每月供5000-7000是咪太少

No
用香港既銀行買美股係冇SIPC既保障架
雖然HSBC/Citi算係穩陣，但係點穩都唔夠美國政府穩
建議用Firstrade / TD Ameritrade / Charles Schwab，有SIPC保障，佣金仲比銀行低好多，仲有免佣買指定ETF

謝謝 等我上網search下咩嚟先

Btw 巴打我見高登16年有個post 同你一樣名 係咪你嚟 都係講開美股戶口

係，不過果陣我都唔係玩左美股好耐 所以有機會有少部分講既野唔係完全accurate 例如我岩岩search返果時我講過話美股全部可以退稅，我後尾睇返先知原來係走法律罅既 只有投資於非美市場既ETF先有得退稅，例如VEA同VWO

想問下用Firstrade係要點入錢 睇完都唔係好明

岩岩試過用Citi填一次，大致上咁樣填，用其他銀行都應該差唔多
利申：用緊TD

咁樣轉錢收唔收手續費嫁

收，除非你有Citi Priority

巴打，有冇研究過咩銀行電匯最平

Citi Priority免費
其他好似間間差唔多

又係專搵窮人錢

美股嗰啲ETF 冇乜息

美股派息要收股息稅，其實d公司有錢賺我寧願佢地buy back仲好過派息

新手留名
得少量2800係手

其實睇落好似個本都要大少少先可以玩美股 畢業左年機未有咁多錢玩

我依家用緊8仔每月買少少etf 一個月都係二千度
其實少錢都可以買住先

a50 個手續費成1.5% 好貴姐 有冇其他推介

A50 係合成ETF 咁貴買衍生品真係搵水魚....
想買中資股可以選2801 IShare MSCI 中國
有埋阿里爸爸 同 JD, 百度 呢D 股

當然要提提你中國股，敬而遠之...

盈富基金係本土？

大家覺得依家2800入唔入得過？

買支國相關ETF注定冇幸福
包括2800

時光倒流就係

真係

我今年第一次退稅，退咗非美市場部分

兩樣野，一投資本身就有門檻，本太細都係儲錢先，例如broker有最低最戶金額要求之類

二美股係遂股買，每次金額投入一定細過垃圾港股要每手計既益大戶制度，冇人叫你一定要買AMZN股接近2000美金

屌我越來越發現自己用電話打字真係太多錯字

本小未玩8仔個chloe, 一千蚊都有得儲錢, 佢都係幫你買ETF

唔用8仔唔知咩黎，睇落似基金？
本細月供會高手續費，咁咪轉季供/半年供囉
回報唔會差太遠

8仔 = 8 securities, 等同富途渣打一通, 可以幫你買賣股票既公司, 而佢唯一好處既係因為真係無收佣金連平台費都冇

3140，巴打點睇？
味住咁升

多口問吓 請問知唔知過錢個戶口係咪要同美國證券行戶口個名一樣？
搵朋友過得唔得

好過妹跌

美股咁強勢，20.300入左幾手，但都執好少，係咪要坐返一年咁上下

你以為759 呀

你以為牛熊呀

唔係講緊8仔，講緊佢個chloe

大家點睇SPTM?

點會呀，唉美股可以一股一股咁買
姐係如果你買一股amd咁先算你可以低至20usd+佣金+交易徵費就可以買到

成件事其實最蝕既係將港紙兌美金果下要蝕匯率俾銀行

唔得

留名
每個月買兩股qqq

Expense ratio (lower is better)
VTI 0.04%
ITOT 0.03%
SCHB 0.03%
SPTM 0.03%

Average spread (lower is better)
VTI 0.01%
ITOT 0.02%
SCHB 0.02%
SPTM 0.03%

Number of holdings (higher is better)
VTI 3628
ITOT 3430
SCHB 2398
SPTM 2757

Median tracking difference (12 Mo) (lower absolute value is better)
VTI -0.01%
ITOT 0.06%
SCHB -0.02%
SPTM -0.11%

Assets under management (higher is better)
VTI $103.36B
ITOT $15.35B
SCHB $13B
SPTM $2.42B

Average volume (higher is better)
VTI $289.18M
ITOT $52.08M
SCHB $36.63M
SPTM $21.5M

Reference:

四隻主流既全美國股市ETF入面，VTI除左ER多0.01%之外各方面都做得最好
ITOT同SCHB次之，各有優劣
最差係SPTM
不過整體來講即使最差既SPTM都做到合理既追蹤指數效果，如果劵商係用緊TD，配合埋免佣，都可以一戰
比較可惜既係，而家Firstrade、TD同埋Charles Schwab都冇得免佣買VTI

thx巴打 其實我用緊8仔trade 所以唔洗佣 我想買sptm純粹因為佢個價係咁多隻最低 同埋見佢都算跟到index個return

唔該哂

美股升到破哂頂
下星期出糧又貴左
個心好想佢升，但又驚下星期入貴貨

ETF唔係咁玩㗎
買得都當儲錢,短既都起碼放357年

有冇手足經Citibank買美國etf?

長知識了，咁放下先

3140, 83140, 9140係咪同一隻?

有買貴冇買錯
依然上升軌中

啱啱25歲出黎做左嘢一年 打算固定每月一手買ETF/月供做長期投資 如果無突發事急用錢打算hold起碼10年
組合如下
02800 盈富基金 (50%)
03086 BMO納斯達克 (10%)
03110 未來恒生高股息率 (10%)
03140 領航標普500 (10%)

想加多隻A股ETF佔組合20%
想問下大家覺得2822 2823 3188邊隻會適合啲

點解無乜人講3110？

點解唔買美股etf?

佢都叫做有20%係美股，最大問題係80%集中落中港股市

聽講8 securities可以自己出面換usd 放係銀行外幣戶口再經證券公司做trade 唔洗硬食銀行個兌換率
利伸 已開acct 但未有trade動作

買tqqq 其實好唔好

自己啱啱新手投資 見到美股ETF 太多種類唔識分 大學時已經有睇過都留意開2800 3110 2828 3隻嘅成份股 咪想由呢到入手

我自己覺得中港股市其實大有發展同成長空間姐

高息ETF

想請教，見你上面話7300唔抵，如果認為熊市，唔買7300仲有咩etf好買？睇過其他幾隻逆向etf7300算係最大成交𠴱隻，唔想玩期貨動物

同埋想問etf會唔會突然停牌或摺埋咩都無

8仔換美金仲底過銀行

7300係一種for短炒而唔係長揸，而風險又相對上比期貨動物低既產物
其實期指玩法相對上比較公道，只係風險極高咁解

想請教下, TVIX, UVXY 係咪有時間值? 如果買左, 最理想係咪應該半年內, VIX要升先得?

想問 dia 係咪最多人買既道指etf
spy同vti 係咪揀vti好

宜家買3110 大家點睇？

我收反呢句說話，見倒都覺得柒

換完usd要去櫃台入去佢個美金戶口？

入返落自己銀行個外匯戶口

Lm

比佢個app寫既匯率呃左，出黎同個app寫既差好遠，一直比佢呃

我兌左兩次 一直都以為係佢寫果個...

有冇人知

買美國一係買S&P 500一係NASDAQ
VTI追蹤既唔係S&P500而係Total market index
自己搞清楚指數之間既分別再黎問

會買黃金，但唔會超過total assets 10%

哩排買邊度etf好？

如果買左9140會唔會好難放出去?

繼續每月手動月供vti+vxus